\section*{Cumpridor de Promessas}

Deus se alegra em servir como nosso provedor, suprindo tanto as nossas
necessidades espirituais quanto materiais.\footnote{Hb 13:20-21.} No entanto, não
devemos ignorar a realidade de que milhões de pessoas ao redor do mundo enfrentam
dificuldades financeiras.

Mais de 700 milhões de pessoas vivem em extrema pobreza no mundo todo; mesmo nos
Estados Unidos, mais de 40 milhões de pessoas vivem na pobreza.\footnote{%
\textit{FAQs: Global Poverty Line Update}, The World Bank, 30 de setembro de 2015,
http://www.worldbank.org/en/topic/poverty/brief/global-poverty-line-faq; Jessica
L. Semega, Kayla R. Fontenot, and Melissa A. Kollar, \textit{Income and Poverty in
the United States: 2016}, United States Census Bureau, 12 de setembro de 2017,
https://census.gov/library/publications/2017/demo/p60-259.html.\footnotemark}
\footnotetext{Segundo o IBGE, em 2016 haviam 52,8 milhões de brasileiros vivendo
na pobreza, segundo os critérios do Banco Mundial. \textit{Síntese de Indicadores
Sociais: indicadores apontam aumento da pobreza entre 2016 e 2017}, IBGE, 5 de
dezembro de 2018.
https://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/23298-sintese-de-indicadores-sociais-indicadores-apontam-aumento-da-pobreza-entre-2016-e-2017.
(Nota do Editor.)} Quase 900 milhões de pessoas sofrem com a fome em todo o mundo,
das quais mais de 9 milhões morrerão de fome apenas este ano -- um número
equivalente à população inteira de Michigan.\footnote{Chasen Turk, \textit{15
World Hunger Statistics}, The Borgen Project, 15 de março de 2017,
https://borgenproject.org/15-world-hunger-statistics/.\footnotemark}
\footnotetext{Estima-se que o estado de Pernambuco tenha, em 2022, cerca de 9
milhões de habitantes. Esse número é comparável com o da Áustria, que também tem
cerca de 9 milhões de habitantes. (Nota do Editor.)} Mais de 780 milhões não têm
acesso a água potável, um problema que afeta desproporcionalmente as
crianças.\footnote{\textit{Global Water, Sanitation, and Hygiene (WASH)}, Centers
for Disease Control and Prevention, atualizado em 11 de abril de 2016,
https://www.cdc.gov/healthywater/global/wash\_statistics.html.} Isso sem contar os
milhões de famílias que podem agradecer por terem comida e água suficientes, mas
que não possuem recursos para atendimento médico adequado, educação de qualidade
para seus filhos ou condições de vida seguras.

Deuteronômio afirma que ``sempre haverá pobres na terra''.\footnote{Dt 15:11.}
Neste lado do céu, muitos de nós enfrentarão lutas regulares, financeiras e de
outras formas. Então, como devemos pensar sobre as promessas de Deus de suprir
nossas necessidades diante dos desafios enfrentados por muitas famílias ao redor
do mundo?

Primeiro, nos alegramos por servir a um Deus que \textit{sempre} cumpre suas
promessas. As Escrituras nos dizem: ``De todas as boas promessas do Senhor à nação
de Israel, nenhuma delas falhou; todas se cumpriram.'' e ``Deus não é homem para
que minta... Acaso ele fala, e deixa de agir?''.\footnote{Js 21:45; Nm 23:19.}

Segundo, descansamos no fato de que Deus está ao nosso lado em nosso sofrimento. O
profeta Isaías escreveu: ``Em toda a aflição do seu povo ele também se afligiu...
Em seu amor e em sua misericórdia ele os resgatou'' e ``Ele fortalece o cansado e
dá grande vigor ao que está sem forças.''\footnote{Is 63:9; 40:29.} O apóstolo
Paulo escreveu sobre o ``Deus de toda consolação, que nos consola em todas as
nossas tribulações''.\footnote{2 Co 1:3-4.}

Terceiro, reconhecemos que nossas necessidades espirituais são superiores às
nossas necessidades materiais. Jesus falou com uma mulher junto a um poço: ``Quem
beber desta água terá sede outra vez, 14 mas quem beber da água que eu lhe der
nunca mais terá sede. Ao contrário, a água que eu lhe der se tornará nele uma
fonte de água a jorrar para a vida eterna''\footnote{Jo 4:13-14.}

Por fim, buscamos a semelhança com Cristo enquanto sofremos e enquanto servimos
aqueles que estão sofrendo. Tiago nos orienta: ``considerem motivo de grande
alegria o fato de passarem por diversas provações, pois vocês sabem que a prova
da sua fé produz perseverança. E a perseverança deve ter ação completa, a fim de
que vocês sejam maduros e íntegros, sem lhes faltar coisa alguma.''\footnote{Tg
1:2-4.}

Da mesma forma, devemos evitar julgar ou condenar aqueles que estão sofrendo no
momento, em vez disso, servindo-os humildemente em seu tempo de necessidade. Se
seguirmos o chamado de Deus para ``partilhar sua comida com o faminto, abrigar o
pobre desamparado, vestir o nu que você encontrou'', então ``a glória do Senhor
estará na sua retaguarda''.\footnote{Is 58:7-8.} De fato, quando servimos aos
outros, Deus nos concede a oportunidade de sermos evidência de sua promessa de
suprir as necessidades do seu povo ``de acordo com as Suas gloriosas
riquezas''!\footnote{Fp 4:19.}

Corrie ten Boom, que ajudou muitas famílias judias a escapar do Holocausto
nazista, escreveu: ``Nunca tenha medo de confiar um futuro desconhecido a um Deus
conhecido.'' Em vez de sucumbir à ansiedade e ao desespero em meio ao nosso
sofrimento, podemos nos apoiar Nele, agindo como suas mãos e pés para fornecer
provisão ao seu povo necessitado.
